[{"position":1,"id_url_position":1891459,"date":1719923627000,"url":"https:\/\/www.zeit.de\/2024\/28\/geoengineering-klimawandel-sonne-abdunkeln-start-up","id_urls":1891459,"id":1527892.0,"source":10.0,"uaid":"db5942cc-eec7-4760-bd5f-fca672e36a8c","title":"Geoengineering: Wird die Menschheit die Sonne verdunkeln m\u00fcssen?","description":"Solares Geoengineering war lange ein Tabu. Die zunehmend drastische Klimakrise ver\u00e4ndert den Blick auf den Ansatz. Wie er funktionieren soll und was daraus folgt.","date_published":1719921988000,"average_position":null,"highest_position":null,"lowest_position":null,"name":"Zeit"},{"position":5,"id_url_position":1891240,"date":1719923627000,"url":"https:\/\/www.taz.de\/Mehr-als-FSME-und-Borreliose\/!6020473\/","id_urls":1891240,"id":1527728.0,"source":3.0,"uaid":"6020473","title":"Mehr als FSME und Borreliose: Zecken auf dem Vormarsch","description":"Der Klimawandel treibt neue Arten der Spinnentiere in n\u00f6rdlichere Gefilde. Dorthin bringen sie auch neue Krankheiten mit. Impfen hilft nur zum Teil.","date_published":1719921060000,"average_position":null,"highest_position":null,"lowest_position":null,"name":"taz"},{"position":14,"id_url_position":1891172,"date":1719923655000,"url":"https:\/\/www.spiegel.de\/auto\/verkehr-und-klimawandel-mit-dem-fahrrad-zur-arbeit-fahren-ist-gut-auf-fernreisen-verzichten-noch-besser-a-32f88ea7-ba47-40a7-82db-d68269bd56cc","id_urls":1891172,"id":1527623.0,"source":1.0,"uaid":"32f88ea7-ba47-40a7-82db-d68269bd56cc","title":"CO2-Fu\u00dfabdruck: Warum der Flug nach Bali besonders klimasch\u00e4dlich ist","description":"Mit dem Fahrrad zur Arbeit fahren ist gut, auf Fernreisen verzichten noch besser. Forscher haben errechnet, welche Verhaltens\u00e4nderungen beim Verkehr eine besonders gro\u00dfe Wirkung haben.","date_published":1719919320000,"average_position":null,"highest_position":null,"lowest_position":null,"name":"Spiegel"},{"position":16,"id_url_position":1890615,"date":1719923630000,"url":"https:\/\/www.tagesschau.de\/ausland\/amerika\/brasilien-notgelandetes-flugzeug-100.html","id_urls":1890615,"id":1526289.0,"source":4.0,"uaid":"brasilien-notgelandetes-flugzeug-100","title":"Brasilien: Notlandung mit Dutzenden Verletzen nach Turbulenzen","description":"Im Nordosten Brasiliens ist eine Boeing mit 325 Passagieren an Bord notgelandet. Zuvor waren w\u00e4hrend des Fluges durch schwere Turbulenzen mindestens 30 Personen verletzt worden. Laut Experten beg\u00fcnstigt der Klimawandel solche Vorf\u00e4lle.","date_published":1719905073000,"average_position":12.0,"highest_position":11.0,"lowest_position":12.0,"name":"Tagesschau"},{"position":11,"id_url_position":1890026,"date":1719923621000,"url":"https:\/\/www.welt.de\/wirtschaft\/plus252295660\/Verbrenner-Buerokratie-Klima-Das-planen-die-maechtigen-Konservativen-jetzt-fuer-Europa.html","id_urls":1890026,"id":1526399.0,"source":6.0,"uaid":"252295660","title":"Verbrenner, B\u00fcrokratie, Klima: Das planen die m\u00e4chtigen Konservativen jetzt f\u00fcr Europa","description":"Die EVP ist nach der Europawahl die st\u00e4rkste Kraft im EU-Parlament. Diese Woche will die Partei ihre Schwerpunkte f\u00fcr die kommenden Jahre festlegen. Viele Vorhaben klingen zwar technisch \u2013 doch ihre Folgen w\u00e4ren mitunter weitreichend. WELT erhielt Einblick in interne Debatten.","date_published":1719902241000,"average_position":1.0,"highest_position":1.0,"lowest_position":1.0,"name":"Welt"},{"position":37,"id_url_position":1884169,"date":1719923625000,"url":"https:\/\/www.srf.ch\/\/news\/international\/prognose-fuer-wirbelsturmsaison-die-bedingungen-fuer-hurrikane-sind-besonders-guenstig","id_urls":1884169,"id":1521804.0,"source":21.0,"uaid":"421733569","title":"Hurrikansaison in Amerika: US-Wetterbeh\u00f6rde rechnet mit Rekord","description":"Grund sind Rekordtemperaturen und La Ni\u00f1a. Der Experte Christian Otto weiss mehr \u00fcber die klimatischen Zusammenh\u00e4nge.","date_published":1719823380000,"average_position":34.0,"highest_position":3.0,"lowest_position":45.0,"name":"SRF"},{"position":22,"id_url_position":1848987,"date":1719923627000,"url":"https:\/\/www.taz.de\/Hochwasserschutz-in-Deutschland\/!6017264\/","id_urls":1848987,"id":1493938.0,"source":3.0,"uaid":"6017264","title":"Hochwasserschutz in Deutschland: Die Flut aussperren","description":"Durch den Klimawandel nimmt Extremwetter zu, die Sorge vor dem n\u00e4chsten Hochwasser ist gro\u00df. Doch es gibt Ideen, wie wir uns k\u00fcnftig sch\u00fctzen k\u00f6nnen.","date_published":1719239520000,"average_position":10.0,"highest_position":1.0,"lowest_position":23.0,"name":"taz"},{"position":39,"id_url_position":1847299,"date":1719923625000,"url":"https:\/\/www.srf.ch\/\/wissen\/klimawandel\/hochwasserschutz-ist-die-schweiz-fuer-immer-mehr-ueberschwemmungen-geruestet","id_urls":1847299,"id":1492250.0,"source":21.0,"uaid":"419071712","title":"Ist die Schweiz f\u00fcr immer mehr \u00dcberschwemmungen ger\u00fcstet?","description":"In Zukunft wird es wegen des Klimawandels heftiger und h\u00e4ufiger regnen. Was das f\u00fcr die Schweiz bedeutet.","date_published":1719227700000,"average_position":32.0,"highest_position":3.0,"lowest_position":49.0,"name":"SRF"},{"position":40,"id_url_position":1847302,"date":1719923625000,"url":"https:\/\/www.srf.ch\/\/news\/schweiz\/klimamonitor-am-puls-des-planeten-taegliche-zahlen-und-fakten-zum-klima","id_urls":1847302,"id":1492260.0,"source":21.0,"uaid":"20209082","title":"Klimamonitor - Am Puls des Planeten \u2013 t\u00e4gliche Zahlen und Fakten zum Klima","description":"Temperaturen, Gletscherabfluss, Solarausbau \u2013 die wichtigsten Daten und Hintergr\u00fcnde, t\u00e4glich aktualisiert.","date_published":1661938620000,"average_position":43.0,"highest_position":39.0,"lowest_position":51.0,"name":"SRF"}]